(咁就兩年) 真係繼續都係難聽？

距離 "真心問點先叫唱歌好聽" 已經兩年幾

我都想知自己有咩唔同左
定係自己根本零進步
Y定係又有新嘅問題要解決

求屌

推

有冇auto tune?

No

有冇聽過自己清唱？

聽過

冇echo 冇effect

好唔好聽？

唔好勉強啦

正正常常啦
又唔算好好聽

都勉強左咁耐啦緊係繼續

主要問題如下
1.喉嚨聲 理論上係腹部發力推d氣上黎
但你喉嚨太用力 一來易疲勞 二來易受傷
會聽得出d咬字好緊
2.音準整體算ok 有少少飄
例如主歌就係第一段 0:31~0:35 愛到要死 知己
高音位 最明顯就係“死水”
3.氣息 有d字係連接之間已經漏左氣
01:10 讓苦戀鯁於心裡
你唱呢句之前已經吸左氣
但讓苦戀3個字噴左好多氣
聽落同後面鯁於心裡唔同feel
會令流暢度變差

建議降多1個key/揀第首歌
練腹部用力 高音位屎忽夾緊再試下

利申:無學過唱歌 純鳩up

聽下呢首
稍稍低音D

1果個問題
近年只係好少少 冇咁扯爛咁解
但係唱多幾首都有把聲變沙嘅問題
同恢復得比較快

最高位都係有d勉強
我俾2首我認為接近你音域既你試試
Lord Huron - The Night We Met

陳奕迅 - 我甚麼都沒有

好啦
我認我可能真係冇練好
我什麼都沒有我都熟……試下啦

樓主跟左子龍巴打 學左幾耐啊

斷斷續續兩年

我覺得唱歌最緊要揀啱左歌先
當你有一張可以舒服handle既list
先再諗跳出comfort zone
因為到你有條list出左黎
大概已經有足夠既練習量同認知

睇咗巴打啲留言同兩年前個post
應該都學咗兩年唱歌？
聽你而家個聲應該學錯方法，音色好蒙，係咁推氣，你平時唱歌唱半首甚至講野講得耐應該都好攰好口渴要休息喝水
音準都唔太得
有興趣可以擺低tg交流下

問下自己有冇人主動話過好聽

都有
但不重要了
而家追求係發聲可以健康穩定同持久

從易到難都係岩嘅
但係有時都要訓練自己弱點
你唱得多同一首或者幾首歌都攰